公司下半年因*.eoe.cn项目要开发上线，寻找合适的前端工程师势在必行。过程很坎坷，我翻了下自己的工作日志，招聘过程达三个月之久。来面试的有互联网公司的，培训学校的，同事推荐的，...，各种基本功薄弱的，薪资漫天要价的，不靠谱啊。最终相中了一个工作两三年的，在偏时尚媒体设计公司待过的女前端工程师。

面试是和其他同事一起进行的，除了对品性和工作方式的考察外，专业方面看的还是基础知识和经验。前端工程师一般分两类，一种是设计+CSS，关键词也就是Dreamweaver+Photoshop，这种人较多，但通常计算机知识薄弱。另一种是JS+CSS，偏重浏览器内的MVC, 这种人比较少，也是业界稀缺的。可能有人会说两者都包的人，那这种人是全才，基本都可以去创业了。我本身是Ruby(Rails）后端背景的，对前端略懂，而浏览器兼容性几乎没接触过。因此面试偏CSS的不太容易问出什么，也就是面试宝典里的绝对定位法，inline和block区别，jQuery选择器优化，等之类的。

##### 一个偶然的机会，在问到一个前来面试的觉得国内有哪些觉得不错的前端产品的时候，有人提到了网易的新闻聚合（见下图news.tags.163.png），它采用了不同大小矩形色块的TreeMap可视化方式展现了新闻资讯集合。从源码上说，它只有不到150行的规整的HTML结构，足够在短时间内把握。让我们边看这个网页边面试：
*   点击右上角的刷新按钮后，每个资讯元素重新滑动排列，这里可以考察HTML5的CSS，下面的"今天, 三天，一周"的时间范围的切换也是。
*   在这里还可以去问这些元素是重新排列，还是从服务器端获取的，可以让对方去源码里找出是哪一行还是引用的文件里调用了ajax。
*   打开chrome的调试器，并点击Network标签，在重新加载后，有些请求的Status变成了304，有些Size变成了from cache，这里可以去考察HTTP常识。
*   刚才我们翻开了HTML源码，问下css引用链接在上而js引用在下的原因，考察浏览器的渲染顺序。
*   接着我们又发现新闻数据并没有在HTML里看到，看对方是否可以知晓js如何调用。
*   看过css后，我们发现一个script标签里的type是text/x-micro-template，问下这是干什么的。如果对方回答出模版后，可以再去模版的实现原理，这样就实际就考察了对js闭包的了解。
*   js代码里面有些英文单词，可以趁机考考英文水平，很多工程师都没听说过github的。

问到这里的时候，水平自然见分晓了。这种方式虽然系统考察了一个前端该具备的技术能力，但事后证明它会让某些在CSS方面不错的和能实际快速的干活的人才错过了。
对一般的互联网团队来说，1, CSS命名的规范结构化，2, 严格遵守jQuery链式调用规范，而不是一大堆东抄西补的原生js，3, 和快速的动手能力，前端工程师的这三点才是最重要的。



Android技术招聘可参看@iceskysl 的 [说说我招聘android技术人员的思路](http://my.eoe.cn/iceskysl/archive/21.html) ，里面提到的4个点对招聘一般的应用工程师其实都适用。